★ 又贏！深圳TCL硏發的天氣App被指在用戶不知情下訂購付費服務

Now新聞台】有深圳企業研發的天氣預報手機應用程式，被指秘密收集用戶數據，並企圖在用戶不知情下訂購付費服務。

涉事中國企業是位於深圳的TCL通訊科技控股有限公司。

美國《華爾街日報》報道，倫敦商務安全公司「上游系統」研究發現，TCL在中國的伺服器會通過它建立的這個天氣預報免費手機應用程式，收集大量用戶數據，除用戶位置外，還收集電郵地址和每個手機專屬的國際行動裝置識別碼，應用程式還企圖暗中為TCL生產的低成本阿爾卡特智能手機的用戶，訂購虛擬實境服務。

受影響用戶超過十萬人，他們來自巴西、馬來西亞和尼日利亞等國家，如果沒有阻截訂購，用戶會被收取總共超過150萬美元的款項。

老貓U裝咗V7 pay同支那寶香港，die soon

太空卡No

前鏡頭暗中影咗你個樣，上傳公安局 die soon

如果啲大陸app集體出呢招周圍打劫都好和味下